\begin{question}[section=4,subtitle={Stehende Welle},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
	Eine sich im verlustbehafteten Medium (\zB: trockener Erdboden) ausbreitende ebene
	Welle mit der Frequenz $f$ wird von einer auf die Ausbreitungsrichtung senkrecht stehenden
	metallischen Wand mit unendlicher Leitfähigkeit reflektiert (siehe Abbildung).
	Die Amplitude der einfallenden Welle bei $z = 0$ beträgt $E_0$.
	\begin{table}[H]
		\caption{Variationen}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline 
			Variable & $f$ & $E_0$ & $z_0$  \\ \hline
			Einheit & $Hz$ & $V/m$ & $1$   \\ \hline
			Datum &        &      &      \\ \hline
			A & $22M$ & $10$ & $5$  \\ \hline
			A & $20M$ & $5$ & $8$  \\ \hline
		\end{tabular}\\
	\end{table}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[height=6cm]{\currfiledir/bild.jpeg}
	\end{figure}
	\begin{compactenum}
		\item Wie groß ist die Phasengeschwindigkeit $v_p$?	(\addpoints{1})
		\item Setzten Sie die einfallende Welle an ($E_e$ und $H_e$) und berechnen Sie die
		Wellenzahl $k_E$. Wie groß ist die Dämpfung in $dB/m$?	(\addpoints{5})
		\item Berechnen Sie die komplexe Amplitude und den zeitlichen Verlauf der
		einfallenden Welle am Ort der metallischen Wand $z_0$!	(\addpoints{2})
		\item Finden Sie einen Ansatz für die reflektierte Welle ($E_r$ und $H_r$)! Wie muss
		der zeitliche Verlauf der reflektierten Welle aussehen, damit die Randbedingungen
		erfüllt sind?	(\addpoints{6})
		\item Berechnen Sie die Hüllkurve des Gesamtfeldes!	(\addpoints{6})
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
		\item $v_p = w/k = 1/(\sqrt{\varepsilon \mu})$
		\item 
		\begin{align}
			H_e &= H_y = e^{-\jmath k_z}\\
			E_e &= E_x = e^{-\jmath k_z}\\
			k_z^2 &= \omega^2 \mu \delta\\
			k_z &= \omega \sqrt{\mu \delta} = \omega \sqrt{\mu \left ( \varepsilon - \jmath \frac{\sigma}{\omega} \right ) } = \alpha + \jmath \beta\\
			k_E &= \omega \sqrt{\mu \varepsilon}\\
			\alpha &= k_E \cdot \sqrt{ \frac{\sqrt{1 + s^2} -1}{2}}\\
			\beta &= k_E \cdot \sqrt{\frac{\sqrt{1+s^2}+1}{2}}
		\end{align}
		\item Hier ist womöglich etwas falsch. Die retourlaufende Welle hat die Anfangsamplitude, welche die einfallende Welle an der Wand $z_0$ zum Zeitpunkt $t_0$ aufweist. Die Gesamtwelle muss eine stehende Welle sein, weil an der Wand keine Feldkomponenten auftreten dürfen.
		\begin{align}
			E_e(z,t)&= |E_0|\cdot e^{-\jmath k_z z} e^{\jmath \omega t}\\
			E_r(z,t) &= -E_e(z_0,t_0) \cdot e^{\jmath k_z (z-z_0)} e^{\jmath \omega (t-t_0)}=-|E_0|\cdot e^{-\jmath k_z z_0} e^{\jmath \omega t_0} \cdot e^{\jmath k_z (z-z_0)} e^{\jmath \omega (t-t_0)}\\
			&=-|E_0|\cdot e^{\jmath k_z (z-2z_0)} e^{\jmath \omega t}\\
			E_g(z,t) &= E_e(z,t) + E_r(z,t) = |E_0| \left (e^{-\jmath k_z z} e^{\jmath \omega t} - e^{\jmath k_z (z-2 z_0)} e^{\jmath \omega t}\right )\\
			&=|E_0| e^{\jmath \omega t} \left (e^{-\jmath k_z z}  - e^{\jmath k_z (z-2 z_0)}\right ) 
		\end{align}
		\item Am Rand muss $E_e = -E_r$ gelten.
		\item $\vec E \cdot \vec E^*$
	\end{compactenum}
\end{solution}
